逾200人取消登記捐器官 盧寵茂失望：不應懲罰病人

因聯合醫院「開漏藥」而導致急性肝衰竭而要兩次換肝的鄧桂思，目前仍然在瑪麗醫院深切治療部留醫，情況危殆。瑪麗醫院肝臟移植中心總監盧寵茂中午到深切治療部巡房後說，鄧桂思女兒Michelle趁母親節帶同一段錄影片段前來探望，內容是鄧桂思幼女唱歌給媽媽聽，鄧桂思很清醒，她聽到錄影片的聲音後反應很開心。

盧寵茂又說，鄧桂思的肝功能良好，但肺部早前受真菌感染，引發炎症及肺部硬化，雖然感染情況受控，但肺功能仍未回復正常，仍要靠人工肺協助呼吸，形容鄧桂思距離康復仍較遠，未能評估康復機會。

對於指6天內有247人取消在器官捐贈名冊的登記，盧寵茂坦言失望，認為器官捐贈是很莊嚴及崇高的善舉及心意，強調器官捐贈幫助的並不是醫生，而是幫病人，認為醫生在事件上可能有過錯，但不應該是等待移植的病人受到懲罰。

香港啲醫生都幾無操守
連尊重個人自由同選擇都唔識
人地唔捐咪唔捐囉，又話人地懲罰病人

盧畜荗快D爆肝

唔好唔記得盧寵茂係做活體移植上位
之前有個醫生出過篇文講過外國多屍體器具移植, 係香港/亞洲人先咁多活體移植
借呢樣野黎上位, 唔岩聽就話鳩人懲罰

盧寵茂認為，活體捐贈存在一定風險，而未成年人士做手術需要父母同意，而活體捐贈則強調自主，經過獨立思考再作決定，並有權利在手術前退出；目前社會未有討論捐贈者在手術前退出的權利。

係你搞到人唔肯捐 害病人果個叫盧寵茂

依度就講人地有自主有權手術前退出
轉個頭就屌人地唔應該懲罰病人，唔比人地唔捐
好自相矛盾

活體定屍肝移植都係唔大問題，畢竟國家唔同，環境唔同，人既想法自然唔一樣
但係佢作為一個醫生，唔應該公開講啲咁既野囉

首先就要炒咗呢條茂利先再講捐定唔捐
由呢啲廢人管住班細，再多器官都攞嚟浪漫

咁你唔講下人地普通病人比啲醫生攪到變病危病人
出左事又唔出聲

屍體同活體喎

本質上都係要人主動捐贈，有咩分別？

咁唔通屍體就唔係自主，唔係經過獨立思考再作決定呀
依家又唔撚可以退出架咩

冇計
支那比香港既特別任務因爲佢失敗左
唔出幾句口術都冇野做到

香港低下層人士俾特衰政府同有錢佬懲罰緊 又唔佢出聲喎

有分別咩

輕輕一推

盧寵茂坦言失望之不應該是捐贈者受到懲罰。